［工程撚］有冇電燈仔係到

做過一年電燈之後走左去做Ae
而家又想做番電燈
中工牌都未考 有冇巴打知而家咩景
大約咩價位左右 真係想長做落去
重入唔入番行好
而家做緊公司工既喉佬 計時薪 番8放6 一日850左右 每年都會加小小人工同雙糧 但係好似冇乜前景咁
似退休工多d。
有冇巴打指點下明路

Push

本身咩學歷

得中六

坑好食塵

呢到得連登仔

電燈仔唔錯啦 打坑做喉穿線埋製箱
輕輕鬆鬆又一日
中工7百幾至9百幾（做大電更高）
又有成個工會係度
點都好過冷氣界

呢d冇乜計 唯有帶番個套黎開工

巴打做緊冷氣？

一般啦 長期有野做咁 但人工就唔會好高 750-850中工

900中工都算好架喇 跟手考番個a牌都有得再加

AE 都要落手落腳做？

講緊上一份 唔係而家個份
Ae 當然唔洗做

有女朋友 多謝關心

之前做過一年到電燈仔
𡃁仔，600蚊日

班毒撚無女就賴因為自己做工程

佢比較激動姐

我之前都係
比人食左 冇辦法

𡃁仔，乜都唔識，又唔識人
白紙一張，600都算係咁，比人食就預左

係 風火水電樣樣都要識d 架餐又多過人
人工又低 好處就係得閒自己接d野食下咖喱
呢行餓唔死但又發唔到達

冷氣我都覺得幾辛苦下 真係好在市場夠大

係 所以話識人係幾重要

中六既AE

識人入到去做重高人工過d hd bs 我又唔係好介意

讀返個hd啦

而家應該唔讀Hd架喇
Bs已經太多人讀 變相出到黎又係冇野做
寧願落手做下再讀下夜晚考番個a牌可能都重搵到食

點入行 我都想做
Ps 21歲學生

學生就最好讀多d書 唔好入黎落手做喇
做點人做野個個好過喇

Same 所以都要由低做起 冇辦法

呢行缺工人唔缺工程師
落番手砌啦, 考埋車牌，練下睇圖睇標計下數, 長搵長有

我都係咁覺得所以先諗住落手做番
識睇圖都好緊要

有d野真係要落手落腳做過先知

識唔識做埋控制？ 自保，互鎖，正反，星角之類

放線亂入 做左半年依加900一日 9點開始做 4點半收工

返地盤都放6

自己做判頭最發

做電啦 電燈仔算最易做家啦
冷氣仔一個

好撚多人係度鳩吹
連登呀連登 害死幾撚多後生仔

都係做喉 放線 同埋有時會幫手睇圖做野
睇圖唔算熟 始終成年冇做過電燈

做左半年就有中工架 真係好

如果我係李家誠個仔 我會重發

其實係收4點半9 但係佢比番一個鍾ot錢你 留到6點
咁樣加埋先有850蚊一日

地盤 細工1000
中工 1200
大工 1500

裝修 細工 800
中工 1000
大工 1200

邊個盤細工有1000咁好

我都想知 有既話可唔可以介紹埋我入去

Pmed

岩 呢d真係得個講字通常

依家A牌好似要跟強積金5年

巴打又係做緊電燈？

轉左做邊行

技工有咩牌可以考？
除左考A之外
算識睇圖，目前穿線部做野

上個月請左人了 早小小問都幫到你地

.....咁幾時再請人？

聽佢9up啦
我夠可以話我公司好急人用
不過琴日請咗

等我又分享下 今年22 hd畢業後讀左兩年top up
出到黎搵唔撚到飯食 我又想投身工程界 跟手就入左間獨資工程公司做白紙學師仔
入左行個半月
返九半收五半 無下午茶 晏就食老細 休就休閒日 禮拜六日開炮
基本上十個盤 九個都係 拆野 開泥 打坑 穿線 斟箱 斟so 汁頭汁尾 清泥頭 買茶
每日返工 基本上幫老細師父買料買左1/3既時間
唔好以為一定有工開 有啲位唔需要你 一個電話就叫你休息。 我個人比較內向 應該係話好被動 但自從返左呢份工 我成個唔撚同晒 主動幫班老屎忽拎野 又遞架鏟
做靚仔學師 身分地位真係慘過地底泥 老細求其請過炒散 個炒散都可以當我狗咁撚黎撚去
不過好彩我跟幾個師父都好好人 肯教我做野 我做錯野 肯幫我汁手尾 廢事比老細見到 屌爆我 有個師父同我講 啲野做完講完你要自己記住 要識獨立工作 唔好成日跟住我 你會無晒價值。做呢行 捱到尾出頭既 7成係食腦 3成食力。

我屌你老母你咁都叫唔係鳩吹
又話1000$又1500$又600 900
但要話要識人先有 一係就請夠人
問你邊個邊 實話講多又驚起底
你含柒啦屌你老母 鳩吹王
害死後生仔呀冚家剷

巴打邊到搵呢份工?

呢個語氣真係真師傅
細工一千似大判俾人既價

我冇門路可以比你學電
我話我想轉番 我重未搵

係 師傅又路洗咁激動 細佬都做過2年地盤 都知小小出面咩環境

返工仲要紙上談兵？師主都係入返你老母個西入面啦

我驚我害左你
我真係唔係話好熟

樓主又話比圖我
電仔白紙點入行？

老豆做地盤 識人 介紹我入去

開工啦~

門路?報ive或者睇書或者搵份工係做電
電機學原理就睇英文書
electrical engineering principle
degree 基礎都係based on佢
想學d 實際做野既 就普通書局買
b牌天書 c牌天書 電力裝置實用手冊

考返個a牌做公司工

屌
我果到d工人
如果唔係某d喉位 就快釘板
返930-1600
1130食飯添

好正常 大把師傅都係咁

但係做樓面唔趕石屎期咩

都要等釘板紮鐵
有時成個樓面都未出留唔到喉
佢地咪收1600

黎料就趕到仆街 成日都要開夜

今日返到想死

做E&M係咁契弟嫁啦

見到咁講，好想喊

唔好一世打算做工人，無意睇低各位師傅，
我都係紅褲子出身，屈喉拮料打U槽樣樣掂
而家讀完high dip同degree做緊PM
一來危險，地盤既野跌支批打中你個頭就係咁先，你一家大細點算
二來你而家十八廿二就有力搬姐，老左點算

樓主你想發圍一定要學識睇圖，識帶開工，
如果你真係打算做比較藍領既工作，你可以試下target做Site Supervisor或者科文果類睇地盤既職位

係既，日日都污污糟糟係site到跑上跑落，俾N展摔Progress又俾老總屌鳩你d料周圍放又俾安全佬屌鳩d伙記唔用安全帶etc x2036

但如果你可以早過N展發現到d問題(e.g. 條槽同人地d水喉風喉打左交咁計)，
而又預早話到俾d大佬聽等佢可能同人地針針佢，
單工程少麻煩野少鑊氣，老細有眼睇既，判頭賺到錢，佢地都識做既

如果你打算做判頭，一定要有兩樣野-人脈同錢

趕貨驗樓驗消防果陣一吹雞你班到三五七個人既，你開千五一工都狗衝有老細請
第二樣唔洗多講啦，後面一班兄弟一家大細等你開飯，
好仆街有時我預早出order俾會計找判頭數佢班撚屌都hold三五個禮拜先出票

樓主加油

COP 有齊喎
上emsd 個網仲有中文版
而家d人 要喂

巴打一開始讀咩上去
我都有諗過會讀上去
所以先想一路做一路學野咁樣 想識多d野先

駛鬼咩
報tender果陣 有晒物料要求 佢冇寫就報個最平既咪得囉

橫掂你都要做material submission, consultant 見唔啱就屌柒你叫你再做架啦
拎到個「B」仔就好鏈都唔改
要改第二個spec就出VO啦 實幫公司購大把錢三年上神台不是夢

係要知既 你絕對要落現實睇個環境 唔同地方既牛房制房都唔同, 就算係工廠, 環境都好撚大差別

一般線行200A以上 係會熱 熱係正常
60 70 105係講緊d線外面層膠頂到幾度
環境溫度係40度 唔好35 你要計埋掣房好焗 櫃入面仲焗

做consultant唔識呢d?你邊間大學畢業？你FYP 要做架喎 你都幾搞笑下喎

小弟想問一樣
cop點搵
要人餵唔好意思
如能講解一下小的十分感激

搵到了，十分感激

有冇巴打而家係做緊電燈可以講下而家咩價位左右

仆街囉你邊間行嫁
揀cable都唔撚識學咩人做啊sir
high dip仔都識啦

又準備返工了
早

巴打做緊電燈 ？

喉佬都似退休工嘅話
咁我做緊睇火真係廢柴黎
我認嘅

做左兩個月電燈佬😂

我公司工黎 d師傅hea到仆街咁做

你自己個人鍾唔鍾意讀書畫圖做文件先
定你鍾意跑地盤周圍屌人老母

當然做N展個頂薪會高d，但係好講際遇同個人能力

係啊
地盤無撚用師線學師仔
成日痴線
返緊永達
750一日

工程做公司係咁架啦,特別大公司
我睇火咪得閒食飽瞓返兩粒鐘先開工
摸兩摸換幾枝管,倒下尿石水又一日
做到自己成個廢柴咁,不過貪大把時間讀書,公司又出錢出時間

你話我尻吹咪尻吹

老細請緊人 你洗唔洗自己打個電話去問下？